% =====================================================
% CTMM Trigger-Forschungstagebuch
% Purpose: Mustererkennung, Selbstreflexion und Beziehungssicherheit
% Context: Einzelanwendung oder Paar - Trigger-Tracking
% Author: CTMM-Team
% Copilot: Use for pattern recognition, trigger analysis, relationship safety documentation
% =====================================================

\section*{\textcolor{ctmmBlue}{\faSearch~Trigger-Forschungstagebuch}}
\label{sec:trigger-forschungstagebuch}
\addcontentsline{toc}{section}{Trigger-Forschungstagebuch}

\begin{quote}
\textbf{\textcolor{ctmmBlue}{Modul zur Mustererkennung, Selbstreflexion und Beziehungssicherheit}}\\
Für Einzel- oder Paaranwendung. Wirklicher Fortschritt beginnt dort, wo ich mich ehrlich selbst beobachte -- ohne mich zu verurteilen.
\end{quote}

\subsection*{\textcolor{ctmmBlue}{Tägliches Trigger-Tracking}}

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{1.5cm}|p{3cm}|p{2.5cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{1cm}|p{2cm}|}
\hline
\textbf{Datum} & \textbf{Kontext (Ort, Menschen, Situation)} & \textbf{Auslösender Trigger} & \textbf{Frühwarnzeichen} & \textbf{Reaktion} & \textbf{Skill angewendet?} & \textbf{Wirkung (1-10)} & \textbf{Reflexion (später)} \\
\hline
\ctmmTextField[1.4cm]{}{datum1} & \ctmmTextField[2.8cm]{}{kontext1} & \ctmmTextField[2.3cm]{}{trigger1} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{warnung1} & \ctmmTextField[1.3cm]{}{reaktion1} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{skill1} & \ctmmTextField[0.8cm]{}{wirkung1} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{reflexion1} \\
\hline
\ctmmTextField[1.4cm]{}{datum2} & \ctmmTextField[2.8cm]{}{kontext2} & \ctmmTextField[2.3cm]{}{trigger2} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{warnung2} & \ctmmTextField[1.3cm]{}{reaktion2} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{skill2} & \ctmmTextField[0.8cm]{}{wirkung2} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{reflexion2} \\
\hline
\ctmmTextField[1.4cm]{}{datum3} & \ctmmTextField[2.8cm]{}{kontext3} & \ctmmTextField[2.3cm]{}{trigger3} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{warnung3} & \ctmmTextField[1.3cm]{}{reaktion3} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{skill3} & \ctmmTextField[0.8cm]{}{wirkung3} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{reflexion3} \\
\hline
\ctmmTextField[1.4cm]{}{datum4} & \ctmmTextField[2.8cm]{}{kontext4} & \ctmmTextField[2.3cm]{}{trigger4} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{warnung4} & \ctmmTextField[1.3cm]{}{reaktion4} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{skill4} & \ctmmTextField[0.8cm]{}{wirkung4} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{reflexion4} \\
\hline
\ctmmTextField[1.4cm]{}{datum5} & \ctmmTextField[2.8cm]{}{kontext5} & \ctmmTextField[2.3cm]{}{trigger5} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{warnung5} & \ctmmTextField[1.3cm]{}{reaktion5} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{skill5} & \ctmmTextField[0.8cm]{}{wirkung5} & \ctmmTextField[1.8cm]{}{reflexion5} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Hinweis:} „Ich erinnere mich an ..." → Schreibe auf, auch wenn es klein erscheint.

\subsection*{\textcolor{ctmmPurple}{Wöchentliche Auswertung}}

\begin{tcolorbox}[colback=ctmmPurple!5!white,colframe=ctmmPurple,title=\textcolor{white}{\textbf{Reflexionsfragen für diese Woche}}]

\textbf{1. Wiederkehrende Muster:}\\
\ctmmTextArea[12cm]{3}{muster_woche}{}

\textbf{2. Welche Situationen meide ich (bewusst oder unbewusst)?}\\
\ctmmTextArea[12cm]{3}{vermeidung}{}

\textbf{3. Was funktioniert gut?}\\
\ctmmTextArea[12cm]{3}{funktioniert_gut}{}

\textbf{4. Was braucht neue Ideen oder Veränderungen?}\\
\ctmmTextArea[12cm]{3}{neue_ideen}{}

\end{tcolorbox}

\subsection*{\textcolor{ctmmGreen}{Reflexions-Fragen (1x pro Woche oder nach Bedarf)}}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Wann hat mein Notfallplan gut funktioniert?}\\
  \ctmmTextArea[12cm]{2}{notfallplan_gut}{}
  
  \item \textbf{Wo hätte ein anderes Ritual helfen können?}\\
  \ctmmTextArea[12cm]{2}{ritual_anders}{}
  
  \item \textbf{Wer kann mich in solchen Momenten konkret unterstützen?}\\
  \ctmmTextArea[12cm]{2}{unterstuetzung}{}
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{ctmmOrange}{Monatliche Trend-Analyse}}

\textbf{Häufigste Trigger diesen Monat:}\\
1. \ctmmTextField[4cm]{}{haeufig1} \quad 2. \ctmmTextField[4cm]{}{haeufig2} \quad 3. \ctmmTextField[4cm]{}{haeufig3}

\textbf{Erfolgreichste Skills:}\\
1. \ctmmTextField[4cm]{}{erfolg1} \quad 2. \ctmmTextField[4cm]{}{erfolg2} \quad 3. \ctmmTextField[4cm]{}{erfolg3}

\textbf{Verbesserung zu letztem Monat:}\\
\ctmmYesNo{verbesserung} \quad \textbf{Wie zeigt sich das:} \ctmmTextField[6cm]{}{verbesserung\_mm

\textbf{Neue Trigger entdeckt:}\\
\ctmmTextArea[12cm]{2}{neue_trigger}{}

\textbf{Support-Netzwerk erweitert:}\\
\ctmmYesNo{netzwerk} \quad \textbf{Wie:} \ctmmTextField[8cm]{}{netzwerk\_mm

\subsection*{\textcolor{ctmmBlue}{Digitale Erweiterung}}

\begin{ctmmBlueBox}[title=Tipp für digitale Nutzung]
\textbf{Digitale Version:} Auch als Excel/Google Sheets nutzbar -- mit Filterfunktion, Diagrammen, Suchfunktion. Export als .xlsx empfohlen für Langzeitanalyse.

\textbf{Empfohlene Spalten für digitale Version:}
\begin{itemize}
  \item Datum (Datumsformat für Sortierung)
  \item Trigger-Kategorie (Dropdown: Lärm, Kritik, Nähe, Distanz, Überforderung)
  \item Intensität (1-10 Skala)
  \item Dauer (in Minuten)  
  \item Erfolgreich bewältigt (Ja/Nein)
  \item Beteiligte Personen (Tags)
\end{itemize}
\end{ctmmBlueBox}

\subsection*{\textcolor{ctmmBlue}{CTMM-Navigation}}
\begin{itemize}
  \item \texttt{triggermanagement} ← Grundlagen und Strategien
  \item \texttt{notfallkarten} ← Akute Krisenintervention
  \item \texttt{selbstreflexion} ← Vertiefende Analysen
\end{itemize}
