\hypertarget{matching---matrix-wochenlogik}{%
\section{\texorpdfstring{[Module] \textbf{MATCHING - MATRIX -- WOCHENLOGIK:}}{[Module] MATCHING - MATRIX -- WOCHENLOGIK:}}\label{matching---matrix-wochenlogik}}

\hypertarget{trigger-reaktion-hilfe}{%
\section{\texorpdfstring{\textbf{TRIGGER $\leftrightarrow$ REAKTION $\leftrightarrow$ HILFE}}{TRIGGER $\leftrightarrow$ REAKTION $\leftrightarrow$ HILFE}}\label{trigger-reaktion-hilfe}}

\hypertarget{ctmm-modul}{%
\section{\texorpdfstring{\textbf{(CTMM-MODUL)}}{(CTMM-MODUL)}}\label{ctmm-modul}}

\begin{quote}
[Brain] \textbf{Worum geht's hier -- für Freunde ?}

Dieses Matching-Werkzeug ergänzt den Tracker.

Es zeigt typische Reiz-Reaktionsmuster über mehrere Tage.

Ziel ist, zu erkennen:
\end{quote}

\begin{itemize}
\item
  \begin{quote}
  \textbf{Wann wiederholt sich etwas?}
  \end{quote}
\item
  \begin{quote}
  \textbf{Wann helfen bestimmte Strategien besser?}
  \end{quote}
\item
  \begin{quote}
  \textbf{Wer braucht was -- wann?}
  \end{quote}
\end{itemize}

[Module] \textbf{Modul zur Wochenauswertung:}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Trigger erkennen}
\item
  \textbf{Reaktionen vergleichen}
\item
  \textbf{Muster entschlüsseln -- aus beiden Perspektiven}
\end{itemize}

\hypertarget{kapitelzuordnung-im-ctmm-system}{%
\subsection{\texorpdfstring{[Book] \textbf{KAPITELZUORDNUNG IM CTMM-SYSTEM}}{[Book] KAPITELZUORDNUNG IM CTMM-SYSTEM}}\label{kapitelzuordnung-im-ctmm-system}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{Kap.\ }\texttt{1} $\rightarrow$ Bindungslogik \& Systemverständnis
\item
  \texttt{Kap.\ }\texttt{2.6} $\rightarrow$ Ko-Regulation, Selbst-/Fremdwahrnehmung
\item
  \texttt{Kap.\ }\texttt{3.1\ --\ 3.4} $\rightarrow$ Reaktionsformen, Rückzug, Disso, Wut
\item
  \texttt{Kap.\ }\texttt{5.2\ --\ 5.3} $\rightarrow$ Triggeranalyse, Matching-Reaktionen
\end{itemize}

\hypertarget{section}{%
\subsection{}\label{section}}

\hypertarget{section-1}{%
\subsection{}\label{section-1}}

\hypertarget{farbcode-systemnavigation}{%
\subsection{\texorpdfstring{\textbf{[Art] FARBCODE \& SYSTEMNAVIGATION}}{[Art] FARBCODE \& SYSTEMNAVIGATION}}\label{farbcode-systemnavigation}}

\begin{longtable}[]{@{}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 4\tabcolsep) * \real{0.1073}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 4\tabcolsep) * \real{0.4323}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 4\tabcolsep) * \real{0.4605}}@{}}
\toprule\noalign{}
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Farbe}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Phase}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Kontextmodule}
\end{minipage} \
\midrule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
[?] & Mustererkennung & \texttt{T}\texttt{rigger}\texttt{\ F}\texttt{orschungstagebuch} \
\textcolor{orange}{$\bullet$} & Paar-Reaktion/Matching & \texttt{T}\texttt{ool}\texttt{\ }\texttt{26}\texttt{\ C}\texttt{o}\texttt{-}\texttt{regulation} \
[?] & Wöchentliche Auswertung & \texttt{W}\texttt{erte}\texttt{k}\texttt{ompass}\texttt{\ }\texttt{vereint} \
\end{longtable}

\begin{quote}
\textbf{[?] Diese Farben helfen beim Rückblick auf Paar-Muster, Teamdynamik und Wiederholungsschleifen}
\end{quote}

\hypertarget{matching-wochenplan-basis-matrix}{%
\subsection{\texorpdfstring{[?] \textbf{MATCHING-WOCHENPLAN (BASIS-MATRIX)}}{[?] MATCHING-WOCHENPLAN (BASIS-MATRIX)}}\label{matching-wochenplan-basis-matrix}}

\begin{longtable}[]{@{}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.0295}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.2561}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.1608}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.1726}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.2084}}
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\columnwidth - 10\tabcolsep) * \real{0.1726}}@{}}
\toprule\noalign{}
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Tag}}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Trigger (Wort / Aktion)}}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Reaktion ER}}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Reaktion SIE}}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Was hätte geholfen?}}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\emph{\textbf{Wurde Tool genutzt?}}

\emph{\textbf{Ja Nein}}
\end{minipage} \
\midrule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\textbf{Mo} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{Di} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{Mi} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{Do} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{Fr} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{Sa} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\textbf{So} & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Note] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & [Check] [?] [X] [?] \
\end{longtable}

[?][?] \textbf{REFLEXION AM WOCHENENDE}

\hypertarget{was-war-huxe4ufig-wiederkehrend}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{\textbf{Was war häufig? Wiederkehrend?}}{Was war häufig? Wiederkehrend?}}\label{was-war-huxe4ufig-wiederkehrend}}

[Brain] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

\hypertarget{was-hat-uxfcberraschend-gut-geholfen}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{\textbf{Was hat überraschend gut geholfen?}}{Was hat überraschend gut geholfen?}}\label{was-hat-uxfcberraschend-gut-geholfen}}

[Brain] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

\hypertarget{gab-es-stille-phasen-unerkannte-trigger}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{\textbf{Gab es stille Phasen, unerkannte Trigger?}}{Gab es stille Phasen, unerkannte Trigger?}}\label{gab-es-stille-phasen-unerkannte-trigger}}

[Brain] \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

\hypertarget{ctmm-navigation}{%
\subsection{\texorpdfstring{\textbf{[Navigation] CTMM-NAVIGATION}}{[Navigation] CTMM-NAVIGATION}}\label{ctmm-navigation}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{ctmm\_tages\_tracker} $\leftarrow$ Vorarbeit für Matching-Linie (\texttt{Kap.\ 5.2})
\item
  \texttt{tool\_26\_ko\_regulation} $\leftarrow$ Sicht von außen, Handlungsoptionen (\texttt{Kap.\ 2.6})
\item
  \texttt{ritual\_workbook} $\leftarrow$ Rückkehrrituale bei Wiederholung (\texttt{Kap.\ 3.4})
\item
  \texttt{werte\_kompass\_vereint} $\leftarrow$ Gab es Wertebruch? Neue Werte sichtbar? (\texttt{Kap.\ 4.1})
\item
\end{itemize}

\begin{quote}
\textbf{[?] Die Matching-Wochenmatrix ist ein zentrales Coaching- und Therapieinstrument --}

\textbf{gerade bei Paaren mit viel Wiederholungsstress.}
\end{quote}
